[鞭屍]王冬勝籲研港元定位 (14:33)應否改與人民幣掛勾 甚或以人民幣取代

匯豐銀行副主席兼行政總裁王冬勝呼籲，金融業界因應人民幣在國際發展，研究港元定位，包括是否改與人民幣掛勾，甚至以人民幣全面取代港元。

王冬勝認為，滬港通一定會開通，又相信市場可以2020年作為人民幣自由兌換的時間。他認為，隨著人民幣發展，香港不同界別亦要研究本港貨幣的出路，包括維持現狀、讓港元自由浮動、與一籃子貨幣掛勾、與人民幣掛勾，又或直接用人民幣取代港幣。

（綜合）

真係掛左人民幣今年就貶左5-6%
多撚謝

人地叫足錢講的野
緊係講老細想聽的野啦

咪臭係

腦裝屎

狐狸終於露出尾巴

班老野唔理富豪定窮人,真係十個有十個都奶共奶到出汁

你試下脫勾 即刻轉晒做美金